\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

\title{Proyecto Final}
\author{ Daniela M. Carrasco Juarez }
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{Introduccion}
\section{Sección: 1}


 \subsection{A. Elementary calculations }

 \begin{verbatim}
  Para verificar el número de euler: ,
i*pi
e = -1
Se escribieron los siguientes comandos:
octave:1> exp (i*pi)

Terminal Output:
ans = -1.0000e+00 + 1.2246e-16i
\end{verbatim}

 \subsection{B. Creating a Matrix}
 \begin{verbatim}
   Crear matrices en Octave:

   octave:1> A = [ 1, 1, 2; 3, 5, 8; 13, 21, 34 ]
   octave:2> B = rand (3, 2);
   octave:3> B

Terminal Output:
>> Matrix
A =
    1    1    2
    3    5    8
   13   21   34

B =
   0.019689   0.479526
   0.988892   0.096608
   0.717500   0.337836
\end{verbatim}

\subsection{C. Matrix Arithmetic}
   Se escribieron los siguientes comandos en Octave:

  \begin{verbatim}
  octave:4> 2 * A
  octave:5> A * B
  octave:6> A' * A

Terminal Output:
A =
    1    1    2
    3    5    8
   13   21   34

B =
   0.95329   0.83551
   0.73064   0.74648
   0.17994   0.82129

ans =
    2    2    4
    6   10   16
   26   42   68

ans =
    2.0438    3.2246
    7.9526   12.8093
   33.8541   54.4616

ans =
    179    289    468
    289    467    756
    468    756   1224
    \end{verbatim}

 \subsection{D. Solving Systems of Linear Equations}
Octave:

\begin{verbatim}
octave:1> A = [ 2, 0; 0, 2 ];
octave:2> b = [ 2; 1 ];
octave:3> x = A \ b

Terminal Output:
x =
   0.34126
   0.34769
  \end{verbatim}

   \subsection{E.Integrating Differential Equations}
   \begin{verbatim}
se realizó lo siguiente en Octave:

  octave:1> function xdot = f (x, t)
   r = 0.25;
   k = 1.4;
   a = 1.5;
   b = 0.16;
   c = 0.9;
   d = 0.8;
   xdot(1) = r*x(1)*(1 - x(1)/k) - a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1));
   xdot(2) = c*a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1)) - d*x(2);
  endfunction

Archivo final en extensión: ".m"

  Despues se escribió:
  octave:2> x0 = [1; 2];
  octave:3> t = linspace (0, 50, 200)';
  octave:4> x = lsode ("NOMBREARCHIVO", x0, t);

  Finalizando con "x" para que se muestre la salida de la terminal

Terminal Output:
  x =
     1.0000e+00   2.0000e+00
     5.1703e-01   2.0429e+00
     2.6829e-01   1.8851e+00
     1.4842e-01   1.6471e+00
     8.9507e-02   1.4001e+00
     5.8873e-02   1.1733e+00
     4.1893e-02   9.7583e-01
     3.1913e-02   8.0802e-01
     2.5754e-02   6.6730e-01
     2.1812e-02   5.5017e-01
     1.9231e-02   4.5311e-01
     1.7528e-02   3.7290e-01
     1.6420e-02   3.0675e-01
     1.5735e-02   2.5226e-01
     1.5361e-02   2.0741e-01
     1.5228e-02   1.7052e-01
     1.5288e-02   1.4019e-01
     1.5507e-02   1.1526e-01

..... y asi sigue


    \end{verbatim}

     \subsection{F. Producing Graphical Output}
     Se escribieron los siguientes comandos en Octave tomando en cuenta
     los datos anteriores:

    \begin{verbatim}
    octave:1> plot (t, x)
    print -dpdf foo.pdf

    Se obtuvo la gráfica:








      \end{verbatim}

      \begin{figure}[h]
      \includegraphics[scale=0.75]{grafica1}

      \end{figure}

\begin{verbatim}













\end{verbatim}

      \url{https://www.gnu.org/software/octave/doc/v4.0.0/Simple-Examples.html}
 	\section{ Sección: 2}
    \subsection{ Resumen }


\justify

Gracias a la inteligencia artificial tenemos hoy en dia miles de avances en donde
se pretende que las maquinas comienzen a hacer miles de actividades por nosotros
es decir cada dia se busca que los humanos tengamos que hacer menos, y programar 
las computadoras para que puedan hacer mas, pero no simplemente que hagan mas, 
sino que puedan hacer mas por si solas sin necesidad de estar al pendiente de cada
movimiento, se busca poder programar y mas que nada dejar a las maquinas ser. 

En el area de la construcción este puede ser un avance de suma importancia basandonos
en el contenido del apartado "El valor de la informacion: La fiebre de los datos" 
y es que gracias a esta nueva tecnologia en un futuro no muy lejano sera posible 
adaptar estos nuevos metodos al area de la construccion y asi poder guardar miles de 
datos como nos dice el artículo:

"Necesitamos que estas máquinas sean capaces de interpretar los datos, comprenderlos 
y sacar conclusiones de forma inteligente. En otras palabras, necesitamos sistemas 
cognitivos artificiales, cerebros hechos de hardware y software, capaces de tomar 
decisiones por nosotros, capaces de realizar millones de tareas diferentes que en 
el pasado sólo podían hacer los humanos."

Esto permitira que los ingenieros se puedan enfocar mas en los detalles y ahorrar 
horas de trabajo y por lo tanto dinero ya que como es bien sabido las horas valen 
mucho dinero en el campo de la construcción, considero que esto podria ser de sumo 
interes en el area de supervision de obra y traer multiples beneficios a las empresas
asi como a los clientes. 



\section{Tercera Sección:}



 Esta base de datos se obtuvo en el siguinte link:

\url{http://www.lauradhamilton.com/tutorial-linear-regression-with-octave}

\subsection{Programa}
    \begin{verbatim}
    $ Load the data from our text file
    data = load('home.txt');

    % Define x and y
    x = data(:,2);
    y = data(:,1);

    % Create a function to plot the data
function plotData(x,y)
plot(x,y,'rx','MarkerSize',8); % Plot the data
end
% Plot the data
plotData(x,y);
ylabel('Numero Casa'); % Set the x-axis label
xlabel('Precio'); % Set the y-axis label
fprintf('Program paused. Press enter to continue.\n');
pause;

Y se obtuvo la grafica:






















    \end{verbatim}
    \begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=0.8]{grafica2}
    \end{figure}

    \begin{verbatim}

    % Count how many data points we have
    m = length(x);
    % Add a column of all ones (intercept term) to x
    X = [ones(m, 1) x];

    % Calculate theta
    theta = (pinv(X'*X))*X'*y

    % Plot the fitted equation we got from the regression
hold on; % this keeps our previous plot of the training data visible
plot(X(:,2), X*theta, '-')
legend('Training data', 'Linear regression')
hold off % Don't put any more plots on this figure

Se obtuvo la ultima grafica:
    \end{verbatim}
    \begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=0.8]{grafica3}
    \end{figure}

\section{Repositorio}





















 Se creó un repositorio en el siguiente link y se subieron de forma publica
 los archivos del proyecto.

\url{.git}

\begin{verbatim}
1.Final_nombre_apellido.tex
2.Final_nombre_apellido.pdf
3.Scripts del punto 1
4.Una grafica del punto 2
5.Los archivos proyecto_nombre_apellido.m
6.Datos.txt
7.Grafica1.png
8.Grafica2.png
\end{verbatim}
\end{document}
